<?xml version='1.0' encoding='UTF-8' standalone='no'?>
<section xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" version="5.0" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xml:id="_md__r_e_a_d_m_e" xml:lang="pl">

<para>Witaj w projekcie <emphasis role="bold">Inwentaryzacja</emphasis>! To narzędzie stworzone z myślą o maniakach retro komputerów, którzy chcą uporządkować swoje zbiory – od Amigi po ZX Spectrum. Program powstaje jako eksperyment z użyciem AI, ale z sercem i pasją do oldschoolowego sprzętu!</para>
<section xml:id="_md__r_e_a_d_m_e_1autotoc_md184">
<title>Po co to wszystko?</title>

<para>Chciałem mieć soft skrojony pod moje potrzeby – prosty, ale funkcjonalny, do zarządzania kolekcją retro komputerów. Sam jestem „marnym programistą” (doba ma tylko 24 godziny!), więc pisanie tego od zera zajęłoby mi pewnie z 5 lat. Zamiast tego postawiłem na eksperyment: tworzę ten program z pomocą AI – <emphasis role="bold">ChatGPT</emphasis> i <emphasis role="bold">GROK</emphasis>.</para>

<para>Jedyna rzecz, którą zrobiłem sam, to początkowe GUI, ale i tak AI zrobiło poprawioną wersję.</para>

<para>Dlaczego tak? Bo to frajda, wyzwanie i sposób, żeby mieć narzędzie, jakiego nie znajdę na półce. A przy okazji uczę się C++ – powoli, w zrywach, ale z planem na emeryturę, kiedy ogarnę C jak mistrz! 😄</para>
</section>
<section xml:id="_md__r_e_a_d_m_e_1autotoc_md185">
<title>Co potrafi program?</title>

<para>Inwentaryzacja to więcej niż prosta baza danych. Aktualna wersja (1.2.0) oferuje:<itemizedlist>
<listitem>
<para><emphasis role="bold">Zarządzanie elementami</emphasis>: Dodawaj, edytuj, usuwaj komputery i akcesoria z kolekcji.</para>
</listitem><listitem>
<para><emphasis role="bold">types i producenci</emphasis>: Kategoryzuj sprzęt (np. Amiga, Atari) i przypisuj producentów.</para>
</listitem><listitem>
<para><emphasis role="bold">Statusy i miejsca przechowywania</emphasis>: Oznacz, czy sprzęt jest „sprawny”, „do naprawy”, i gdzie leży („strych”, „piwnica”).</para>
</listitem><listitem>
<para><emphasis role="bold">Obsługa zdjęć</emphasis>: Dodawaj fotki swoich retro maszyn i przeglądaj je w pełnym ekranie.</para>
</listitem><listitem>
<para><emphasis role="bold">Elastyczna baza danych</emphasis>: Wybierz między SQLite3 (prosta, lokalna) a MySQL (dla bardziej zaawansowanych).</para>
</listitem><listitem>
<para>(TODO) <emphasis role="bold">Filtrowanie i wyszukiwanie</emphasis>: Szybko znajdź sprzęt po nazwie, typie czy statusie.</para>
</listitem><listitem>
<para><emphasis role="bold">UUID</emphasis>: Unikalne identyfikatory dla każdego rekordu, gotowe na duże kolekcje.</para>
</listitem></itemizedlist>
</para>

<para>Program jest w pełni funkcjonalny, ale wciąż się rozwija – kolejne funkcje już w planach!</para>
</section>
<section xml:id="_md__r_e_a_d_m_e_1autotoc_md186">
<title>Jak zacząć?</title>
<section xml:id="_md__r_e_a_d_m_e_1autotoc_md187">
<title>Wymagania</title>

<para><itemizedlist>
<listitem>
<para><emphasis role="bold">Qt</emphasis>: Używamy Qt 6.8.3 (testowane z Qt Creator 16.0.1).</para>
</listitem><listitem>
<para><emphasis role="bold">Baza danych</emphasis>: Potrzebujesz SQLite3 (wbudowane) lub MySQL (jeśli chcesz serwer).</para>
</listitem><listitem>
<para><emphasis role="bold">System</emphasis>: Działa na Windows, macOS i Linux.</para>
</listitem></itemizedlist>
</para>
</section>
<section xml:id="_md__r_e_a_d_m_e_1autotoc_md188">
<title>Instalacja</title>

<para><orderedlist>
<listitem>
<para>Zainstaluj <link xlink:href="https://www.qt.io/download">Qt 6.8.3</link> i Qt Creator.</para>
</listitem><listitem>
<para>Pobierz kod źródłowy projektu:</para>
</listitem></orderedlist>
</para>

<para>git clone <link xlink:href="https://github.com/arekbr/Inwentaryzacja.git">https://github.com/arekbr/Inwentaryzacja.git</link></para>

<para>Masz problemy z kompilacją? Napisz, spróbujemy ogarnąć – wiem, jak to jest, gdy „nic nie działa”! 😜</para>
</section>
</section>
<section xml:id="_md__r_e_a_d_m_e_1autotoc_md189">
<title>Chcesz dołączyć?</title>

<para>To projekt dla pasjonatów! Jeśli jesteś maniakiem retro, programistą, albo po prostu lubisz eksperymenty z AI, zapraszam do współpracy. Możesz:<itemizedlist>
<listitem>
<para><emphasis role="bold">Być operatorem AI</emphasis>: Testuj modele, generuj kod, poprawiaj moje próby.</para>
</listitem><listitem>
<para><emphasis role="bold">Kodować</emphasis>: Jeśli ogarniasz C++ i Qt, pomóż rozwinąć projekt.</para>
</listitem><listitem>
<para><emphasis role="bold">Projektować GUI</emphasis>: Można się pokusić o lifting!</para>
</listitem><listitem>
<para><emphasis role="bold">Dawać pomysły</emphasis>: Masz wizję nowej funkcji? Dawaj znać!</para>
</listitem></itemizedlist>
</para>

<para>Pisz na do mnie, albo dołącz do repozytorium. Razem stworzymy soft, który uszczęśliwi każdego kolekcjonera retro!</para>
</section>
<section xml:id="_md__r_e_a_d_m_e_1autotoc_md190">
<title>Dlaczego AI?</title>

<para>Bo to przyszłość, a ja lubię testować granice. ChatGPT i GROK piszą kod szybciej, niż ja nadążam sprawdzać. To jak mieć zespół programistów w kieszeni – tylko czasem trzeba ich poprawić. 😄 Eksperyment trwa, a efekty? Sami oceńcie – Inwentaryzacja działa i ma się dobrze!</para>
</section>
<section xml:id="_md__r_e_a_d_m_e_1autotoc_md191">
<title>Plany na przyszłość</title>

<para><itemizedlist>
<listitem>
<para>Lepsze GUI – coś, co odda klimat retro komputerów.</para>
</listitem><listitem>
<para>Eksport/import danych (np. CSV, JSON).</para>
</listitem><listitem>
<para>Statystyki kolekcji (np. ile maszyn, w jakim stanie).</para>
</listitem><listitem>
<para>Może apka mobilna? (Ale to daleka przyszłość!)</para>
</listitem></itemizedlist>
</para>
</section>
<section xml:id="_md__r_e_a_d_m_e_1autotoc_md192">
<title>Podziękowania</title>

<para>Specjalne wirtualne ukłony dla <emphasis role="bold">ChatGPT</emphasis> i <emphasis role="bold">GROK</emphasis> – bez nich ten kod by nie powstał!</para>

<para><informaltable frame='bottom'><tgroup cols='1'><colspec align='center'/><tbody><row><entry align='center'>
</entry></row></tbody></tgroup></informaltable>
</para>

<para>Wszystkiego dobrego! 
<literallayout>&#160;&#xa;</literallayout>
 <emphasis role="bold">Arek &quot;Yugorin&quot; Bronowicki</emphasis> 
<literallayout>&#160;&#xa;</literallayout>
 SAMAR</para>

<para>Licencja Kod źródłowy Inwentaryzacji jest udostępniony na licencji WTFPL (Do What The F*ck You Want To Public License) – róbcie z nim, co chcecie! 😄 Zobacz plik LICENSE dla szczegółów. Zależności Projekt używa następujących bibliotek, każda z własną licencją:</para>

<para>Qt: Na licencji LGPLv3. Kod źródłowy i szczegóły licencji dostępne na qt.io. Przy dystrybucji binarnej (np. InwentaryzacjaInstaller.exe) należy zapewnić dostęp do kodu źródłowego Qt. SQLite: W domenie publicznej, bez ograniczeń. Zobacz sqlite.org. MySQL Connector/C: Na licencji GPLv2 z wyjątkiem FOSS, zgodny z LGPL w tym projekcie. Zobacz mysql.com. MinGW (biblioteki runtime GCC): Na licencjach permissywnych (GPL z wyjątkami). Zobacz mingw.org. Inne zależności (np. OpenSSL, jeśli używane): Sprawdź ich licencje w dystrybucji źródłowej.</para>

<para>Aby być w zgodzie z licencjami, upewnij się, że przy dystrybucji aplikacji zapewniasz dostęp do kodu źródłowego bibliotek LGPL/GPL. Podziękowania Wielkie dzięki dla ChatGPT i Grok za napisanie kodu, oraz dla Qt, SQLite, MySQL i MinGW za napędzanie tego projektu! 😎 </para>
</section>
</section>
